三峽水庫將遇修壩以來最大洪峯 重慶多處景點被淹

長江2020年第5號洪水前日（17日）在長江上游形成。今早（19日），5號洪水的洪峯開始進入三峽水庫，預計最大入庫流量在每秒74,000立方米左右。這也將是三峽大壩修建以來遇到的最大洪峯。三峽水庫自2002年開始下閘蓄水以來，入庫最大洪峯為2012年71,200立方米/秒。

甘肅省紅十字會今日透露，8月上旬以來，甘肅隴南、定西、慶陽、平涼、天水等地大範圍下雨，局部地區出現大到暴雨，引發洪澇、暴洪災害。截至目前，災害共造成3人死亡，13個縣區116個鄉鎮632個村120,547人受災，直接經濟損失約3.4億元人民幣（約3.8億港元）。

下游城巿鄉村全面小康

冇事